{
	"Kin_0": {
		"question": "원래 생리통이 없었는데 몇달전부터 생리통이 생긴것 같더라고요 근데 배가 아파서 깼는데 몸은 열나는 느낌인데 이마 배 발이 다 차가워요 아랫배는 너무 아프고요아랫배아픈건 이해가 되는데 원래 생리통 증상중 차가워지는것도 있나요 잠이 안와요ㅠ 배가 아파서 ㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최동석입니다  ​  갑작스럽게 심해진 생리통으로 인해 걱정이 많으시군요  ​  생리통은 배란기에 두꺼워진 자궁 내막이 임신이 이루어지지 않아 두꺼워진 자궁 내막이 저절로 떨어져 나가게 되면서 생리를 하게 되는데 이때 자궁 수축을 하며 생리혈을 밀어내는 과정에서 쥐어짜는 듯한 통증이 발생하는 것을 말합니다  ​  생리통은 원발성과 속발성으로 나뉘게 되는데 원발성은 여성의 생식기에 특별한 이상 병변 없이 나타나는 생리통으로 하복부의 통증 및 요통이 오고 편두통 구토 피로감 빈혈 신경과민 등의 전신 증상이 동반될 수 있습니다 이는 생리를 시작하고 24시간 내에 시작을 하여 72시간 정도 지속이 됩니다 원발성의 경우에는 일상생활 습관을 통해 증상을 완화시킬 수 있습니다 복부와 하체의 혈액 순환을 원활하게 하기 위해서 하복부를 따뜻하게 해주시는 것이 좋고 가벼운 스트레칭 충분한 휴식 단백질 및 비타민 섭취를 해주시는 것이 좋고 타이트한 복장은 복부와 하체의 혈액 순환을 방해하며 배를 차갑게 할 수 있기 때문에 편안한 복장을 통해 혈액순환을 원활하게 도와주는 것이 좋습니다  ​  하지만 생리가 끝난 후에도 생리통이 지속이 되거나 급작스럽게 생리통이 생기는 경우가 있습니다 이러한 경우는 속발성 생리통을 의심해 볼 수 있습니다 속발성 생리통은 여성의 생식기 이상 병변으로 인해 나타나는 통증으로 경련성 하복부 통증이 허리에서 하지로 번지게 되고 생리통이 없다가 갑작스럽게 심해져 정상적인 일상생활을 저해할 만큼 극심한 통증을 유발합니다 구토 오한 설사 빈혈 전신 무력감 불안 초조 혼절 등 다른 전신 증상을 동반하며 이는 생리 시작 1주일 전이나 그전부터 통증이 시작이 되고 생리 종료 후 며칠 동안 계속되기도 합니다 이러한 증상이 나타나는 원인으로는 자궁 유착 자궁 폴립 자궁근종 자궁선근증 자궁내막증으로 인하여 나타날 수 있습니다  ​  정확한 원인을 확인해보시길 원하신다면 산부인과 방문을 통해 정밀 검사 후 원인을 파악하시는 것을 권유 드립니다 생리통은 여성 삶의 질을 낮추는 만큼 원인을 정확하게 파악해서 그에 맞는 치료를 통해 증상을 완화시켜주시는 것이 좋습니다  ​  짧은 답변이었지만 작성자님에게 많은 도움이 되었기를 바라고 작성자님의 빠른 쾌유를 바라겠습니다 감사합니다  ​"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "30대 초반 여자입니다 생리통을 전혀 모르고 살았었는데몇년전부터 생리통으로 허리가 아프고제일 힘든건 순간적으로 찾아오는 찌릿한 통증입니다 시작하는 날 3일째 날 정도에 거의 동반되는데그러는 순간은걷다 주저 앉게되거나말을 잇지 못하게 되네요 그리고 그럴때는 거의 덩어리혈이 수반되는거 같습니다 생리기간은 약 7일입니다 건강검진해보면 근종도 없고 깨끗하다고 했었습니다 원인과 해결책 좀 알려주세요 찌릿한 통증에서 벗어나고 싶습니다ㅠㅜ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전준연  ​  과거에 생리통이 없다가 발생한 경우 이타성 생리통 이라고 합니다 이차성 생리통은 원발성 생리통과 달리 원인이 있는 경우도 많이 있습니다 생리통을 초래하는 원인은 잘 모르는 경우가 아주 많지만 밝혀진 원인으로는 자궁근종 자궁내막증 자궁선근증 골반염 등이 있습니다 가까운 산부인과 에서 일단 검사를 받아보시고 본인에게 맞는 생리통 치료법을 상의 하시기 바랍니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "제가 고등학생이라 공부를 많이 해야하는데 생리통 때문에 걱정돼요ㅠㅠ 생리통 이기고 공부에 집중할 수 있는 방법이 뭐가 있나요 약 먹으면 내성 생기나요 어려운 공부할 때 생리통 있으면 좀 버티다가 막판에 필기 포기하고 멍 때리게 되는 정도 집에서 편하게 있으면 꽤 쉽게 버틸만한 정도인데2 약을 먹는 게 나을까요 생리 며칠 전부터 미간 사이 머리 가 아픈데 이건 왜 그러는 건가요 아프긴 진짜 조금 아픈데 눈도 좀 이상하게 보이고 토할때도 있어요이 증상이 없어진지 4달쯤 되긴 했는데ㅜ 걱정되네요생리 안하는 남자애들 증말 부럽네여남성 호르몬 때문에 체격 체력 다 좋고 생리통도 없으니 행복하게 사세요 진짜 개부럽다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강미지 입니다  ​  생리통은 가임기 여성에게서 흔하게 나타나는 증상입니다  ​  골반에 특이질환 없이 나타나는 일차성 생리통과 자궁내막증 자궁근종 등의 원인질환이 있는 이차성 생리통으로 나뉩니다  ​  배를 따뜻하게 해주고 커피나 홍차 등 카페인이 많은 음료나 인스턴트 식품을 피하는 것이 도움이 될 수 있습니다  ​  또한 생리통이 심할 때에는 자가로 진통제를 복용할 수도 있겠지만 먼저 병원에서 골반초음파 등의 적절한 검사를 받고 생리통증의 주된 원인이 될만한 자궁내막증 자궁선근종 자궁근종 골반염 등 다른 원인질환의 유무를 확인한 후에 치료가 이루어져야 합니다  ​  가까운 산부인과에 내원하셔서 전문의의 진료를 받아보시기 바랍니다  ​  진통제 이외 호르몬 요법이 도움이 되는 경우도 있을 수 있으므로 생리통 원인을 먼저 파악한 후 전문의 상담이 필수입니다  ​  답변이 도움 되었기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "중학생인데요 평소에는 생리통 없다가 갑자기 오늘 화장실을 다녀왔는데 아랫배가 쓰라리듯이 아프길래 변이 다 안나온줄 알고 화장실을 갔는데 변은 안나오고 생리혈만 있었어요 생리통은 거의 다 콕콕 찌른다고 그러길래 잘 모르겠어요 평소엔 변 잘 못보면 배 누르면 아팠는데 오늘은 좀 다르네요 그냥 기분탓일까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이형근 입니다  ​  생리시 배가 아픈 것은 생리통일 가능성이 있습니다 생리 증후군은 다양하게 나타날 수 있습니다 생리 증후군은 복통 두통 구토 등의 통증 외 심리적으로도 영향을 끼치는 것으로 알려져 있습니다 생리 증후군이나 생리통은 개인차가 많습니다 생리 양상의 변화 및 통증 등을 잘 살펴보시고 자신의 생리 증후군이 어떠한 것인지 파악해보시기 바랍니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "생리통이 없다가 생겼는데요 너무 심해서 산부인과 가보려구 하는데 생리하는 중에 가도 괜찮나요 그리고 가면 어떻게 진료받아요 주의사항 같은것도 있나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최동석입니다  ​  없다가 생긴 생리통으로 인해 걱정이 생기셨고 그에 대한 산부인과 진료에 대해 문의하셨군요  ​  생리통은 원발성 생리통과 속발성 생리통으로 나누어지게 됩니다 원발성 생리통은 자궁이나 난소 기관에 이상 병변이 없음에도 불구하고 나타날 수 있는 생리통으로 생리 시작 24시간 이내에 증상이 나타나며 72시간 이내에 사라지게 됩니다 이는 보통 하복부의 통증 및 요통이 오는데 편두통 빈혈 피로감 등과 같은 전신 질환이 나타날 수도 있습니다 원발성 생리통의 경우 하복부를 따듯하게 해주거나 가벼운 스트레칭 편안한 복장 등을 통해 증상을 완화시킬 수 있습니다  ​  속발성 생리통은 자궁이나 난소 기관에 이상이 생겨 발생하는 생리통으로 통증이 없다가 갑작스럽게 심해지는 경우가 있을 수도 있고 생리 시작 1주일이나 그전부터 통증이 시작이 되고 월경 종료 후 며칠 동안 계속되기도 합니다 이는 경련성의 하복부 통증이 허리에서 하지로 번지고 오한 구토 설사 요통 혼절 등 전신 증상을 동반하는데 이는 자궁근종 자궁 유착 자궁 폴립 자궁내막증 자궁선근증 등과 같은 질환과 관련이 있습니다  ​  산부인과에 방문하시면 가장 흔하게 진행이 되는 검사는 초음파 검사가 있습니다 이는 질 항문 복부를 통해 검사가 진행이 되고 월경 도중에도 검사를 받으실 수 있습니다 질 초음파가 가장 흔하게 사용이 되는 방법으로 해당 검사로 진행이 된다면 검사 전 소변을 보셔서 방광에 소변이 없게 만드는 것이 좋습니다 하지만 성 경험이 없는 분이시라면 항문 복부로 진행이 될 수 있는데 복부 초음파의 경우 질 초음파와는 다르게 방광에 소변이 꽉 차 있는 것이 검사 시 도움이 될 수 있습니다  ​  검사 전 어떤 방법으로 검사가 진행이 되는지 상담을 하시고 검사를 진행하는 것을 권유 드리고 검사를 통해 병변이 발견이 되어 치료를 필요로 하게 된다면 작성자님의 건강 상태 등을 고려하여 적합한 치료를 진행하시는 것을 권유 드리고 자궁 난소의 기능을 최대한 보존하면서 치료를 진행하시는 것을 권유합니다  ​  짧은 답변이었지만 많은 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다  ​"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "어제 생리통이 너무 심해서 식은땀나고 얼른 집와서 이지엔 먹고 오늘 아침에 머리감는데 배가 아픈게 심해지더니 똥꼬까지 퐉 아파가지고 비명지르고 머리 물묻힌 상태로 나와서 약먹어야하는데 배아프고 토할거같아서 헛구역질 우웩 세번정도하고 약먹었는데 진짜 너무 힘드네요ㅠㅠ 중3때 생리통 엄청심하고 고1때 생리통이 아예없는데 주기가 안맞고 자주 하고 고2때 괜찮다가 지금 고3때 생리통이 다시 심각해요 ㅠ 어찌해야할까요ㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 산부인과 상담의 한상훈 입니다  ​  병원가셔서 생리통약 드시고 필요할 경우 호르몬제로 생리통조절 상담 받아 보세요  ​  도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "예전에는 생리통이 조금씩 있다가 없다가했는데 이번생리는 배가 너무아프네요생리통이 갑자기 심해지는 이유있나요 저번생리때는 배가 엄청 안아팠는데 이번에 하는 생리는 진짜 아랫배가 너무 아파요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최동석 입니다  ​  갑자기 심해진 생리통으로 인한 고민과 궁금증이 있으시군요 답변해드리겠습니다  ​  생리통이란 생리혈이 밖으로 배출되면서 자궁의 근육이 수축되면서 쥐어짜는 듯한 통증이 생기는 것을 말합니다 생리통은 크게 두가지로 원발성생리통과 속발성생리통으로 나뉩니다 원발성은 일반적으로 많은 여성분들이 겪고 있는 생리통 중 하나로 생리 시작 24간 내 시작합니다 이후 72시간 동안 지속이 되며 보통 허리와 하복부 통증이 일반적이지만 전신으로 증상이 생길 수 있습니다 속발성은 생리를 하기 일주일 전 그 전부터 시작하며 생리가 끝난 후에도 지속되기도 합니다 원발성과 다르게 경련성 하복부 허리 통증을 가지고 있으며 골반 장기의 이상에 의하여 나타납니다 통증이 심각할 때는 하지로 통증이 번지거나 일상생활 사회생활에 지장이 갈만큼 극심한 통증을 가지고 있습니다 현재 질문자님이 작성하신 글을 읽어보았을 때 속발성 생리통을 의심해 볼 수 있습니다 불규칙한 일상생활 식습관 부족한 수면과 인스턴트 식품의 섭취량이 증가하고 스트레스 컨디션의 악화와 환경호르몬의 영향으로 생기는 생리통은 많은 여성분들의 삶의 질을 낮추는 문제 중 하나입니다 일상 환경호르몬의 문제로 생긴 생리통은 평소 일상생활을 규칙적이고 건강한 방향으로 바꿔주시면 생리통을 완화할 수 있습니다 그러나 만약 일상적인 문제가 아닌 속발성 생리통의 경우에는 산부인과에서 도움을 받을 수 있습니다 필요 시 약물 호르몬 치료나 하이푸 시술같은 비수술 치료를 통해서도 생리통을 완화할 수 있습니다 ​  그러나 증상이 호전되지 않고 통증이 계속될 경우에는 다른 부인과 질환을 의심해 볼 수 있습니다 부인과 질환의 대표적인 증상 중 하나가 극심한 생리통이기 때문입니다 빠른 시일 내 자궁 난소 보존 전문 산부인과에 내원하여 생리통에 관한 정확한 원인을 확인하시고 질문자님의 상황에 적절한 치료를 받으시길 바랍니다 짧은 답변이지만 도움이 되었기를 바라겠습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "생리 시작한지 얼마 안되었는데요ㅠㅠㅠ생리통 줄어들거나 없어지는 법 알려주세요ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최동석입니다  ​  심한 생리통으로 인해 생리통을 완화시킬 방법을 알고 싶어 문의하셨군요  ​  우선 생리통은 생리를 진행할 때 발생하게 되는 통증을 말하는데 이는 생리 기간에는 두꺼웠던 자궁 내막이 탈락을 하면서 자궁 밖으로 배출을 하도록 도와주는 물질이 분비가 되는데 이때 자궁 수축을 유발하면서 쥐어짜는 듯한 통증을 발생시키는 것을 말합니다 이는 원발성 생리통과 속발성 생리통으로 나누어 볼 수 있습니다  ​  원발성 생리통의 경우 자궁 난소에 이상 병변이 없는 건강한 여성분들에게도 발생을 할 수 있는 통증으로 하복부의 통증 및 요통이 발생하게 되고 편두통 구토 식욕부진 유방의 팽창 등과 같은 전신 질환이 함께 발생할 수 있습니다 이는 생리 시작 24시간 내에 시작을 하게 되어 72시간 정도 지속이 됩니다 해당 생리통이 원인인 경우에는 하복부를 따뜻하게 해주어 혈액 순환을 원활하게 해주고 가벼운 스트레칭 단백질과 비타민 섭취 충분한 휴식과 안정 편안한 복장 등 일상생활 개선을 통해 증상이 완화되는데 큰 도움을 줄 수 있습니다  ​  그러나 개선에도 불구하고 증상이 지속이 되는 경우에는 속발성 생리통일 가능성이 높습니다 이는 자궁 난소의 이상 병변으로 인해 발생하게 되는 생리통으로 자궁근종 자궁선근증 자궁 폴립 자궁 유착 자궁내막증과 관련이 있습니다 이로 인한 생리통은 생리 시작 1주일이나 그전부터 통증이 시작이 되어 생리 종료 후에도 며칠 동안 지속이 되기도 합니다 경련성의 하복부 통증이 허리에서 다리로 번지게 되고 생리통이 없다가 갑작스럽게 발생을 하면서 일상생활에 지장을 줄 만큼의 통증을 유발합니다 오한 구토 요통 피로감 설사 혼절 등 전신증상을 동반하게 됩니다 자궁 난소에 병변이 발생한 것이라면 생리통 이외에도 부정출혈 월경 과다 골반통 골반 압박감 등과 같은 증상이 발생을 할 수 있습니다  ​  생리통이 발생하는 원인을 정확하게 파악하고 싶으시다면 자궁 난소 전문 산부인과에 방문하셔서 정밀 검사를 받아보시는 것을 권유 드리고 증상이 완화되었다 하더라도 정기적인 산부인과 검진을 통해 자궁의 건강 상태를 살펴보는 것을 권유 드립니다  ​  짧은 답변이었지만 작성자님에게 많은 도움이 되었기를 바라고 심한 생리통과 관련하여 추가적인 정보가 필요하시다면 하단의 출처를 통해 다양한 정보를 접해보실 수 있습니다 감사합니다 출처"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "초경부터 2년 까지는 생리통이 첫째날만 그렇게 심했었는데 한 7개월동안은 생리통이 있어도 조금 찌릿한 정도였고 참을만 했는데 요 근래부터 갑자기 심해지더니 구토 설사까지 하면서 서있지도 밥을 먹지도 못하고 하루종일 누워만 있었어요 작년엔 심했어도 이렇게까지 심한적은 없었는데 갑자기 왜 이런걸까요 스트레스를 크게 받지도 않았고 최근에 밀가루음식을 좀 많이 먹긴 했지만 그것때문에 영향을 끼친걸까요 혹시 제 몸에 문제가 있을까봐 걱정되네요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최동석 입니다  ​  생리통이 갑자기 심해져서 일상 생활에 지장을 줄 정도가 되셨군요 그래서 원인이 무엇인지 몸에 이상이 있는 것은 아닌지에 대해 문의를 주셨네요 답변을 드리겠습니다  ​  생리통은 크게 두 가지로 분류할 수 있습니다 특정할 수 없는 원인으로 인해 발생하는 원발성 생리통과 자궁 난소의 질환으로 인해 발생하는 속발성 생리통인데요 이 부분에 대한 설명은 동영상을 첨부하여 보다 쉽게 이해할 수 있도록 설명드리겠습니다  ​  하지만 질문자님의 경우 구토 설사 등을 유발하고 통증도 매우 심하신 것으로 보여집니다 이러한 극심한 생리통의 원인은 자궁 난소의 양성 질환 암 소화 기관의 문제 등 매우 다양할 수 있지만 일반적으로는 부인과 질환이 원인인 경우가 대부분입니다  ​  그렇기 때문에 빠른 시일 내에 산부인과에 내원하셔서 검진을 받아 보실 것을 권유드립니다 세밀하고 정확한 검진을 통하여 원인을 찾으시고 그에 맞는 적절한 치료 방향을 세우셔서 해당 증상을 해결하시기를 바랍니다 생리 중에도 부인과 검사는 진행하실 수 있으나 생리가 가장 많은 날은 질문자님께서 불편하실 수 있으니 해당 일만 피하셔서 검사를 진행하시면 됩니다  ​  짧은 답변이지만 도움이 되었기를 바라며 검사를 통해 질문자님을 힘들게 하는 생리통의 원인을 찾아 해결하기를 진심으로 바라겠습니다  ​  감사합니다  ​"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "고3인데 평소보다 생리통이 심한 것 같아요 ㅠ원래는 허리 아프고 배도 아프긴 한데 신경쓰이지는 않을 정도인데오늘은 배랑 허리 둘다 비슷하게 아프고 골반도 좀 아프고 그렇네요 그리고 가슴도 답답해요 꽉 막힌 것 같이 답답한게 생리통이랑 상관이 있는지는 모르겠지만 이거 왜 이런지 아무 문제 없는건지 알려주시면 감사하겠습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강미지 입니다  ​  생리통은 가임기 여성에게서 흔하게 나타나는 증상입니다 대부분 초경을 시작하면서부터 특별한 자궁이상없이 소화장애나 하복부 통증감을 동반하면서 나타나는 일차성 생리통인 경우가 많습니다  ​  즉 생리통은 골반에 특이질환 없이 나타나는 일차성 생리통과 자궁내막증 자궁근종 등의 원인질환이 있는 이차성 생리통으로 나뉩니다 배를 따뜻하게 해주고 커피나 홍차 등 카페인이 많은 음료나 인스턴트 식품을 피하는 것이 도움이 될 수 있습니다  ​  또한 생리통이 심할 때에는 자가로 진통제를 복용할 수도 있겠지만 먼저 병원에서 골반초음파 등의 적절한 검사를 받고 생리통증의 주된 원인이 될만한 자궁내막증 자궁선근증 자궁근종 골반염 등 다른 원인질환의 유무를 확인한 후에 치료가 이루어져야 합니다 진통제에도 효과가 없는 편이라면 가까운 산부인과에 내원하셔서 전문의의 진료를 받아보시기 바랍니다 진통제 이외 호르몬 요법이 도움이 되는 경우도 있을 수 있으므로 생리통 원인을 먼저 파악한 후 전문의 상담이 필수입니다  ​  우선 위의 요법을 먼저 숙지한 후 매번 생리통이 심해진다면 산부인과 전문의 진찰을 꼭 받아보시기 바랍니다 문의에 참고가 되었기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "평소 생리통이 심한편이에요생리통 증상은 배를 쥐어짜는 것 같고 엄청 여러개의 칼로 도려내는 느낌이고 위액까지 토할때도 있었고 설사를 할 때도 있었어요 PMS도 심한편이구요ㅠ 이럴경우에 피임약을 먹으면 생리통이나 pms에 도움이 되나요 빨리 오래달리면 생리통처럼 배아픈증상이 있는데 이건 왜이러는건가요 이게 제일 큰 문제에요 하는 일 특성상 안뛸수가 없는데 뛸때마다 이러니 너무 힘드네요ㅠㅠ제발 치료방법 좀 알려주세요ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최동석 입니다 평소 생리통심할때 가 많아 고민이 있으시군요 답변 드리겠습니다 달린 후에 하복부 통증이 있는 것은 다양한 원인이 있을 수 있습니다 하지만 생리통심할때 가 계속된다면 먼저 자궁  · 난소의 건강 상태를 정확하게 확인해 보시길 추천 드리고 싶습니다 물론 피임약을 통해 호르몬을 조절하여 생리통을 완화하는 방법은 이용되고 있습니다 하지만 혹 자궁  · 난소 질환이 있을 때 피임약을 복용하게 되면 병변의 확장과 심화가 일어날 수 있습니다 그렇기에 정확한 검진을 통한 치료 방향 설계가 필요합니다 여성 질환은 가임기 여성의 평균 가 겪을 정도로 흔한 질환입니다 보통 양성을 띠고 있으며 시기에 따른 적절한 치료가 병행된다면 자궁  · 난소의 건강을 되찾으실 수 있습니다 하지만 병변의 방치 시 추후 난임과 불임의 원인이 될 수 있으며 통증과 출혈이 발생할 수 있기 때문에 조기 발견 적기 치료를 권해드리고 있습니다 생리통심할때 가 반복되어 많이 힘드셨다면 증상의 완화를 계속해서 기다리시기보다는 자궁  · 난소 보존치료 전문병원에 내원하시어 정확한 건강 상태를 체크해 보시는 것도 작성자님의 건강 회복에 도움이 되지 않을까 생각됩니다 제 짧은 답변이 도움이 되셨길 바라며 관련 영상을 함께 첨부해 드립니다 쾌유를 기원합니다 감사합니다"
	}
}